鋼鐵加工業者盛餘公司今天舉行股東會，配發股東每股現金股利新台幣1.15元，較去年翻3倍餘。盛餘說，這是受惠內銷毛利高。 盛餘今年配發股東每股現金股利1.15元，為金融海嘯以來新高，去年僅配發0.35元，一舉成長3倍多。 盛餘產品外銷約占6成，內銷約4成；盛餘指出，貢獻獲利主要產品為鍍鋅烤漆及鍍鋁鋅烤漆鋼捲，由於品質佳，內銷價格毛利比同業產品每公噸多出6000、7000元，貢獻102年度獲利。 盛餘股東會後並改選董監事，日籍董事長大森真順利連任。台日合資的盛餘公司成立於民國62年5月，日商持股逾半，長年都由日籍董事擔任董事長。1。